{
    "question": "Perbandingan 2 :\u00a0x senilai dengan y :27 dan y/x = 1/6. tentukan nilai x dan y!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2\u00a0:\u00a0x=\u00a0y\u00a0:\u00a027 berarti xy = 54 \u00a0 ......1<br>y/x = 1/6 berarti x \u00a0= 6y.....2\u00a0<br>nilai di substitusikan pada pers 1 didxapat 6y\u00b2= 54&lt;=&gt; y= 3 maka x = 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = -3 maka x = -18",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>2\u00a0:\u00a0x=\u00a0y\u00a0:\u00a027 berarti xy = 54 \u00a0 ......1<br>y/x = 1/6 berarti x \u00a0= 6y.....2\u00a0<br>nilai di substitusikan pada pers 1 didxapat 6y\u00b2= 54&lt;=&gt; y= 3 maka x = 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = -3 maka x = -18</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ubalah-pertidaksamaan-linear-satu-variebel-berikut-kedalam-kehidu-786",
            "question": "Ubalah pertidaksamaan linear satu variebel berikut kedalam kehidupan sehari-hari    a.x &gt; 10\r\nb.2y\u00a0\u2264 50\r\nc.2x + 3 &gt; 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jumlah kelereng Andi lebih dari sepuluh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-luas-pizza-segi-12-beraturan-jika-potongan-kecilnya-juga-640",
            "question": "mencari luas pizza segi 12 beraturan, jika potongan kecilnya juga berbentuk segi tiga diketahui sisi luar 5 cm berapa luas seluruhnya pizza tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu jadi 12x luas segitiga sama kaki dengan sudut atasnya 30\u00b0  <br>\n(didapatkan dari 360\u00b0/12 = 30\u00b0) <br><br>\nBuat nyari luas segitiganya, pake rumus : <br><br>\nL\u0394 = 1/2 r\u00b2 sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 1/2 * 5 * 5 * sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 10 cm\u00b2 <br><br>\nLuas 12x segitiga : <br><br>\u00a0\n10x 12 = 120 cm\u00b2 <br><br>\nJadi, luas segi-12 beraturan dgn lingkaran luar 5 cm adalah 120 cm\u00b2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penyelesaiannya-a4-b2-c-a-b6-c4-400",
            "question": "Cara penyelesaiannya..( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = -4-1 =5<br>b= 2-(-6)=8<br>c= 1- 4= -3<br>(a&#039;5 b&#039;8 c&#039;-3)&#039;4<br>a&#039;5\u00d74 b&#039;8\u00d74 c&#039;-3\u00d74<br>a&#039;20 b&#039;32 c&#039;-12<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074<br>= a</span>\u207b\u2074.\u2074 b\u00b2.\u2074 c\u2074/ a\u2074 b\u207b\u2076.\u2074 c\u2074<br>= a^16 b^ 8 c^4 / a^4 b^-24 C^4<br>=a^ 16-4 b^8-(-24) c^4-4<br>=a^ 12 b ^ 32 c ^0<br><br>^ = dibaca pangkat ya....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-dua-buah-kubus-vol-kubus1-8-x-dari-vol-kubus-2-jika-panja-645",
            "question": "Ada dua buah kubus. Vol kubus1 = 8 x dari Vol kubus 2. Jika panjang sisi kubus 1 = y x p kubus 2, maka berapa y ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>V1 = 8 V2<br>p1 = y p2<br><br>Dit : y = ?<br>Jawab :<br>V1 = 8 x V2<br>(p1)pangkat 3 = 8 x (p2)pangkat 3<br>(y x p2)pangkat 3 = 8 x (p2)pangkat 3<br>y pangkat 3 x p2 pangkatt 3 = 8 x p2 pangkat 3<br>y pangkat 3 = 8<br>y = akar pangkat 3 dari 8<br>y = 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-per-3-2a35-per-6-a-5-506",
            "question": "2 per 3 (2a+3)=5 per 6 (a-5)=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/6a+9 = 5/6a-30<br>12a-60 = 30a+45<br>-105 = 18a<br>a= -105/18",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3} (2a+3)= \\frac{5}{6} (a-5)  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{4a+6}{3} =  \\frac{5a-25}{6} [/tex]<br><br>3(5a-25)=6(4a+6)<br><br>[tex]15a-75=24a+36[/tex]<br><br>15a-24a=36+75<br>-9a=111<br>a=111/-9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-4-x-22-tolongg-jawab-ini-dongg-pleasee-793",
            "question": "2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22\r\ntolongg, jawab ini dongg, pleasee!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22<br></span><br>-2 - x\u00a0 \u2265 - 22<br>- x\u00a0 \u2265 - 22 + 2<br>- x\u00a0 \u2265 - 20<br>\u00a0x\u00a0 \u2265 20<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4b-94b-9-termasuk-kalimat-tertutupterbuka-tolong-dijawab-ya-435",
            "question": "4b-9=4b-9 termasuk kalimat tertutup/terbuka?\r\nTolong dijawab ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau perintahnya untuk membuktikan pernyataan sih udh cukup sampai segitu aja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka..\nSoalnya belum diketahui nilai kebenarannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-toko-pakaian-serba-mahal-badu-membeli-5-kemeja-dan-4-celan-791",
            "question": "Pada toko pakaian (serba mahal) badu membeli 5 kemeja dan 4 celana panjang dengan harga rp.425.000. pada toko yang sama, lola membeli 4 kemeja dan 3 celana panjang dengan harga rp.330.000. jika sabrina membeli 1 kemeja dan 1 celana panjang pada toko itu ia harus membayar berapa........................    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pakai\u00a0METODE GABUNGAN\r\npliss mohon dibantu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wah, padahal soalnya sekali jalan aja kalau pakai eleminasi, hehe<br><br>eleminasi<br>5k + 4c = 425.000 ....x4<br>4k + 3c = 330.000 ....x5<br><br>20k + 16c = 1.700.000<br>20k + 15c = 1.650.000<br>dikurang<br>c = 50.000<br><br>substitusi<br>5k + 4c = 425.000<br>5k + 4(50.000) = 425.000<br>5k = 225.000<br>k = 45.000<br><br>k + c = 45.000 + 50.000 = Rp 95.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-persegi-panjang-memiliki-luas-8cm-dan-lebar-2sqrt2c-519",
            "question": "sebuah persegi panjang memiliki luas 8cm, dan lebar (2+\\sqrt{2})cm. ditanya: a.panjang? b.keliling?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =\u00a0 p \u00d7 l<br>8 = p \u00d7 (2 +\u221a2)<br><u>\u00a0\u00a0\u00a0 8\u00a0\u00a0\u00a0 </u>\u00a0 = p<br>2 + \u221a2<br><u>\u00a0\u00a0 \u00a0 8 (2 - \u221a2) \u00a0 \u00a0 </u>\u00a0 = p \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>(2 + \u221a2) (2 - \u221a2)<br><u>16 - 8\u221a2\u00a0</u>  = p<br>\u00a0\u00a0 4 - 2<br>8 - 4\u221a2 = p<br><br>K = 2 ( p + l )<br>K = 2 ( (8 - 4\u221a2) + (2 + \u221a2))<br>K = 2 ( 10 - 2\u221a2)<br>K = 20 - 4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2a-7-gt-5-merupakan-contoh-ptlsv-mengapa-981",
            "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}